點解咁多人話保險呃錢？

呃咗啲乜？

出黎呀 自由閪！

五大訴求 缺一不可

時間，金錢，信任，智商

咁佢地點呃人？

呃通脹
但俾人呃既前題係 你有方法更有效增值d錢
而唔係只放係到

咁人壽嗰啲值唔值得買？

本小利大 當賭博 都ok

人壽同醫療都有買
事後後悔買人壽,情願放筆錢落股票好過

醫療有用？
其實我都唔係好清楚個分別

呃通漲
呃行政費

其實我自己認為係保險佬呃人多過保險呃人
始終門檻太低

我都覺 因爲我有了解少少
唔覺好呃 就好似做定期咁解 只係冇乜肉食
但係又成日聽人話呃錢

醫療保險：
買果陣乜都有得賠
出事果陣乜都無得賠

你買果隻應該係掛人壽名既儲蓄，純人壽保費好撚平，後生買，一百萬保額一年保費唔駛一千

首先好多野都冇得保
之後又有啲濕鳩條款
而我每個月拎舊錢出黎咒自己有病
都幾撚ON9
不如自己儲起用買基金又好股票又好

完美解釋

同埋份約 同埋公司 都有份昆人
根本份約制定到佢 明明包我所有英字母都賠，但下一行又寫有角既字母又唔駛賠
保險公司玩晒啦

想買醫療...但真係好驚去私家睇完 俾曬錢先話唔賠 果筆錢真係唔得掂

sales sell最高佣金既plan俾你，而某d plan係真係呃錢，例如投資相連保單，買左基本上9成9 都會輸錢。
保險係有好既plan,不過commission 低好多

其實到而家都唔太明玩法 搵做保險嘅人問佢又sell9你 信唔過。

係咪你月供一筆錢 如果你供款期內有事 你可以預資你供嘅總數再多少少
變相佢幫你儲錢或者你無儲錢 有事上嚟 有人俾筆錢你使？
咁如果供款期完咗仲保唔保到？例如人壽 25供到70歲咁 我72歲瓜 有無得賠？

On9先會俾保險呃

醫療保係咪真心無撚用？

唔同公司有唔同
有d講明供5年，10年，20年
保就保到一百歲或者終身

我覺得千奇唔好買個d要供到6，70歲 勁on9

40歲後買
其實係驚突然要做手術俾十幾廿萬

講得岩。

我鳩up 我未買過 咁聽落好似無乜問題喎 如果你25到45 供20年總數當供咗100萬 到你終身 賠150萬嘅話 聽落無蝕底？ 因為一定會死㗎嘛 又一定會賠
至於 危疾又係咪同一玩法？ 當你claim得到嘅前題下。。。

供完理論上終身受保
供款期內有事係可以預資供嘅總數再多少少
如果你話佢有事係撞車死左 咁就係賠保額
同個供款無關
其實間間保險公司產品唔同
好難話實際係點 因為之前想買有少少研究
唔知點解係呃人 不過抗唔到啲咩通脹就真嘅
識投資嘅話放保險冇乜用
但係如果你未賺到錢就出事 咁保險就好有用
所以保險點解會叫保險

冇錯 你理解得啱
不過大多數情況法庭都係保障受益人多啲
有啲保險係好得意
反而係買一段時間內你唔死
聽得太多所以有了解

唔覺得呃
大部分人都唔識投資， 只係放錢係銀行
某d保險有保障之餘，最後拎既錢肯定比放係銀行多

當然要自己再比較下唔同plan 睇邊間著數

大把傻西俾一千幾百以為包生養死葬

除左旅遊保
其他都係垃圾

去公立醫院排死人

40歲之後買係天價

好似住有住過院最少一晚就有得claim
但唔包身體檢查嗰類

同賭場一樣，有哂數學公式，長線係賺硬客人既錢
咁你會唔會話賭場呃人?

唔係冇分別嘅咩？
後生買都冇得斷保㗎啦
一係就買一世

每種保險有唔同用途， 適合唔同嘅人，
唔諗清楚亂咁買就緊係中伏。

醫保最呃人
醫保本身分好多種：
如你買意外，咁癌/慢性病無得claim；
買普通醫療，有危疾(eg癌) /意外無得claim；
你永遠唔知之後有咩事，全部買曬好大筆錢，供果條數同你將來有事比嘅錢可能一樣…

其實冇話呃唔呃
各取所需姐
無錯，你買保險，保險公司緊係有錢賺先會做
但你又唔可以話佢呃人
唔通你出街食飯，餐廳有錢賺，又叫呃人？

D人成日話呃人，係因為俾d 保險Agent 不良手法去sale
買埋d product 又唔知有咩用，又唔知點先有得claim
覺得冇得著，咪話人呃鳩你

其實簡單講
保險係用黎對沖你行衰運既風險 eg 整傷、cancer、旅行delay ... etc
就好似你賭波咁，巴西對法國，你一早買左巴西
然後踢到65分鐘 巴西1:0
呢個時候你咪少少錢補飛買埋和&法國勝
咁咪袋袋平安囉
保險咪就係類似補飛囉
但保險佬又點會咁多野解釋到你明
做到單就係神仙，who cares 你明唔明買左咩

細節要研究下
但我記得好似有啲分別
保險其實愈早買愈好
我嘅心態係保險買咗係唔會想有機會用到
但有機會用到時就會比無買到為好
利申：用過

我都有用過 買過最基本嘅旅遊保險
嗰陣唔見咗手機 好快就賠左錢
就係嗰時開始令我對保險改觀

唔好成日聽返黎就當真啦
我身邊完全無人發生過以上事件

錢

普通醫療咪跟返個表黎claim，咪撚鳩噏
咩手術上限幾多個表人地寫到好清楚

想呃保險錢點知呃唔到
唯有話佢呃我錢 等我好過啲

我都試過賠電話
但唔係隻隻保險賠

咁我本身呢
覺得補唔補飛呢個決定（即係買保險）就好depends
同時我亦take 得起risks
屌你出事咪出事，驚西咩

所以我會用基本面分析
睇值搏率去決定買保險
Eg 早前咪搞機場春袋，我就有買旅遊保，我班機cancel 左，結果真係有得claim 錢
（ps: 平時我唔會買旅遊保）

又例如你成日運動比賽，容易傷既
咁醫療保就值得買啦

好多人就係冇分析自己出事既值搏率
俾保險sale 氹幾句就買左唔少保險
結果唔知有咩用，又claim唔到錢
咪屌鳩人地呃你

保險呃人 因為大多數話被人呃既都係一般師奶仔 呃人果個又係一般毅進仔 兩邊都唔睇d terms and conditions. 一個睇保費夠唔夠平去sell, 一個睇保障夠唔夠大唔理保險agent/公司賠claims record

百貨應百客~

邊個話我係聽返黎？又屈
你保險撚黎嫁？

claim醫保好睇醫生點寫
醫生/醫院同保險公司關係點眾所9知
試過因為醫生寫嘅野而claim唔到

又屈保險撚，醫生最撚叻就係寫到claim爆份保險，明明一千搞掂見你份保險有一萬就搞到一萬，claim到保險公司都同醫院干涉過好多次，報紙都上埋
你就講到個醫生阻你claim保險

好多診所/醫院因為公司醫療保有同保險公司簽約
你自己買醫保
買果間同你睇醫生果間咁啱中左咪gg lor
中間d利益輸

聽都未撚聽過
醫院一定係利益最大化，你有保險一定係屌爆份保險，無可能留手就住就住
我去法國聯針，無保險就二千幾，有保險開六千幾
我老婆中暑休克，機都無照過兩日院萬幾蚊，根本就係睇住份保險砌

唔可以話比人扼
每份保險有佢既用處
你唔岩用佢又係咁sell 你買果d 先叫比人扼
例如人壽如果你係屋企經濟支柱就岩買
單身9岩岩fg 出黎做野買黎做乜
儲蓄成份果d 如果你唔識投資只會就咁放夠錢係度可以一試
但如果你自己會投資就唔駛買啦

醫療危疾覺得都有用
特別體弱多病果啲

你未撚聽過仲好意思係到大大聲話無苦主

咁你分享下個case係點，大家小心啲
好過你一句乜都claim唔到，認真完全無聽過，身邊咁多年都無發生過

commission 咪係 margin 度黎
好plan to 客人自然低margin 啦

典型保險佬呃鳩人
因為一定唔會乜都有得賠
到最後中左無得賠既，就好似比人呃左咁

唔係呃 而係同佢講ge未必同
1. 你頭兩年供ge錢大部份變左agent佣金投資比人食左個好大 commission 所以好多時未必有買ETF
2. 供親都30年佢幫你投資基本上你硬食左兩三個金融風暴，仲冇得好似強積金轉曬做保守投資
3. 果d消費性保險通常都唔會單獨比你買因為佢地冇肉食低commission

咁慘 咁我會避免下呢啲投資保險

呃手續費，行政費，基金管理費，
MPF 有既費用，保險全部都有

食水深，你見保險成日公司請大班人去旅行

覺得有需要咪淨係買醫療阿危疾
通常佢都叫你加埋投資一齊買
但你 Request 佢比你 compare 埋 單買囉

呃條閪咩

係唔值啫
唔值嘅前提係 你會好好利用呢舊錢。

如果你只係放舊錢係度。講咩呃，直頭幫緊你啦

保險產品無呃人
係保險agent呃人咋
所有條款都要自已睇清楚

咁你會唔會話出街食野食埋租金、傳菜侍應洗碗人工？

我就唔自爆啦
但可以話比你聽，就算當醫生企係你果邊
保險公司都會阻撓你
我同過唔同保險經紀買唔同保險
有個熟d嘅經紀同我講
保險佬suppose係幫個客claim到盡
但事實係大部分嘅保險經紀啱啱相反

買保險買到好似買6合彩咁
求神拜佛要買中個有良心嘅經紀
為乜？

醫療保
搵個信得過嘅agent，最好就做死一世保險，你死佢都未死嘅人

就係咁簡單

經常轉人跟
唔似廣告咁跟住你出生入死

儲蓄保

買供五年嘅就夠

好agent 難求
一個二個為求夠額入百萬圓卓，做分區經理
不擇手段，不良銷售屢見不鮮

Dllm d條款都係我親自逐隻逐隻字睇

咁你問題喎，好地地靠個agent把撚，個agent有料既咪叫佢搞下，明知柒既一個電話落理賠部，要咩文件條件咪自己照砌，叫醫生照填，一鳩寄過去咪完

份嘢自己買既，原來到用時就唔識搞就屌人呃你

你買部電視返黎唔識用會唔會屌人呃你呀? 唔識當初就咪撚買啦

有冇巴打識 d 保險妹會賣床單

梗有啲朋友係做保險
好agent最起碼要負責任。
不擇手段唔好搞到你基本上已經得。
醫保呃到啲乜。條款係晒到。你出事佢會現身幫你就夠

以前聽得多，依家直接做雞搵得仲快，洗撚床單咩

我聽人話...
人壽係多數有個家庭供緊樓先至買
因為死左可以即刻拎到舊錢出黎供完層樓
咁老婆仔女都有屋住

大家係咪咁睇

醫保最後都拎得返本

（唔包住院保）

可能有啲係兩者都做，賺得仲快

買左醫保
以前好易claim 到錢
依家有病去私家醫院睇完要自己俾曬
無錯係俾曬 一蚊都claim唔到
成日話無得claim
問保險婆點解就話以前成日被人濫用 黎做body check
依家咪好難claim
買黎完全無用

銀行有隻做遞減，e.g. 你供淨五百萬，個保額就係五百萬，下年淨四百五十萬，個額就會跌去四百五，保費都會少啲。依隻聽落就幾好。

agent對d條款點都熟過我啦下話？
點claim唔搵agent幫手咁我駛撚搵你做我agent咩
咁點解要幫你買唔幫其他agent買？
agent花瓶黎嫁？

真人真事
我都係咩都claim唔到
自己住完私院搵去claim
咩都無
好彩係住得一晚
自己俾左成萬幾
再住多幾日就

完全正確

以前有用
依家無
以前好易claim
依家多數睇完唔係咩大手術都無得claim

咁你買嗰時覺得佢柒既你仲同佢買你係咪有問題呀?
仲有，人地條款熟唔熟同你自己熟唔熟係兩回事，唔熟唔清楚就唔好買，我買咁多份我都係拎個policy由頭睇到尾清楚晒先買，你問返我買啲乜我仲熟撚過啲濕鳩sales。
真要唔要agent既，自己上保險公司買咪唔洗益個sales。

我之前打波傷左個膝頭，後尾同agent講完，搵左間專科睇，全數claim到，仲一路做物理治療做到我保險claim到既上限。我覺得好睇agent有無心機幫你。

而家新出個自願醫保好似係乜都有得保？總之入院，同未知疾病就有

本人年年睇跌打十幾廿次，買左份意外保險，年年賠突俾我都無加價。

買保險要買啱自己需要，經紀總係叫你乜都買，尤其是基金儲蓄，年年叫你加單，因為銪金只收3年，唔upgrade佢地無銪。

我個保險婆直頭講明無手術做係claim唔到
以前都唔駛咁
真心有時有d病都唔駛做手術先好到
都無必要做
搞到依家明明有醫保 但一有事就去排隊睇公立
排勁撚耐 又要忍住唔舒服
仲要俾個保險婆串 真係咁唔舒服咪去睇私家
都係多少少錢姐 唔好為左少少錢就咁辛苦

保險唔會呃人 係啲agent呃人
自己做保險都眼見好多人係claim到
所有條款都寫到明
好多人都係信agent咩都包而自己唔睇就屌保險呃人
根本Agent賣單有啲都唔知條款講緊咩
要買就睇自己需要咩而買咩 唔係聽人講

保險未必呃錢，保險狗就10000%呃錢

成班無教養mk仔喺到懶有heart為你著想見到就反胃

好多咬文嚼字既condition
例如旅遊保，你將個袋放自己隔離然後比人偷左，佢地會以“left unattended”為由話係你自己冇好好攬實個袋所以唔賠

利申：保險後勤

都要睇邊間公司 有無底 同埋實際情況
我就會睇佢唔見既野幾錢
幾千蚊會考慮
幾萬就無可能
貴重野自己都唔睇住 係應該負返責任買個教訓

你係咪買咗D cheap雞醫保?
我買果隻一入醫院過夜就賠
$5000一年
上年斷腳十幾萬全cover，完全唔洗諗幾錢手術費
計埋保費上升，十幾萬夠我買十幾年

最緊要買果陣睇清楚買咗乜
買千幾蚊雞保，中咗cancer又屌鳩人唔包幾百萬藥費果D人好多

保險都有封頂 同埋唔包新技術同病

買果時知道佢柒就唔幫佢買啦
有d條款唔係字面寫就咁理解到
有唔明緊係問agent
到時又話你理解錯
自問無保險佬咁專業
但唔排除有保險佬係廢嘅
到出事先知就太遲啦
所以咪話買6合睇咁

睇黎清專業過保險佬

你搵嘅錢多過保險賠俾你嘅錢

呃左保險女隻豬

同寬頻街霸一樣，搵街霸都係貪佢有優惠平過直接上網join

但偏偏搵保險經紀就係食多一層水，貴過直接join

同埋如果保險喺幫人，點解要咁多plan，有啲又貴又賠得少，去呃啲唔識嘅人

好撚濕鳩，不如講多d教下大家要點報先拎到錢
咁點撚樣先可以係有pay attention又比人偷左先賠？要明刀明槍打劫先可以賠？

唔包門診專科，得住院你有乜嘢用

你覺得自己有病，睇公立幫你斷症都成年，初期都變末期，又辛苦成年，到時幫你hea check 又話乜事都冇，返屋企等死，都未去到入私家醫院依個step

反而有門診 專科，快快脆幫你斷症，再返公立排隊做手術，仲快

Basically係一定要報警求助開file 俾人搶既野有收據 冇呢啲既話就算賠都未必賠足/係其他地方賠個幾舊水安慰下你就算 當然啦唔同case唔同玩法

你咒都唔咒都會病啦亞哥

好多人唔識買又信個SALES。。。
好似買架車咁，個SALES講到架車快過法拉利，你比得二十萬，你信唔信，買時又唔了解，買左就話咩都唔保

公道d講句

保險原意就係一大班人share d醫療費用
但d agent職業操守問題，有意無意搞到愈黎愈多人唔信保險
香港監管保險界又不足
自從幾年前開始投資之後除左旅遊保就無買過保險

我覺得係個保險婆懶得幫你搞，自己打去理賠問啦，最低限度病房錢同雜費都一撚定claim到，佢話唔賠肯定有鬼

咪on9 D收入好多都係保險公司自己係出面投資 同黨鐵ge一部分收入來自地產差唔多

保險唔係開善堂
所以係你真係受傷/病
個時,佢一開始講明既條款就會保障公司
例如我有個親戚,佢保險內容係
殘廢,定義係手唔郁得咁先算
但係我親戚係殘廢左
不過手指可以郁少少
但係完全喪失工作能力
最後保險公司無賠
咁依d時候好老實
當初以為既原來結果會變到咁
咁係自己on9無睇清條款定保險公司不近人情
所以要買一定要睇清楚條款，問真d，佢口頭承諾左
都可以當條款之一

因為D AA9最鍾意SELL人D食水最深既product lor

係阿 但你冇得好似強積金咁揀佢投資係邊
平時來睇好穩陣冇問題
但冇人知金融海嘯佢果d資產會唔會被影響
當你投資年期係30年乜都有可能發生
喱兩年最穩陣ge 公用事業收入都減啦
AIA果d公司都算好 叫做唔會亂買野
大陸果d已經出過事買曬d垃圾商場

AIA都叫好
做佢股東就好
做佢D客就

咪玩啦 續年俾嫁
早買又唔會早享受

早買 咪之後有病都包到
遲買嘅話之前有咩病九成九唔包

唔係講做客 講佢投資

入行嘅好多都係學歷比較低 但又唔甘心打份牛工
冇完全了解個計劃就靠把口嚟賣
我以前都做過一排，資歷深少少個啲成日都叫我唔駛成日研究個plan 賣個陣都唔駛係咁講個plan
根本成個行業風氣都唔多好 覺得最緊要賣得出 知道嘅嘢多唔多 夠唔夠從來都唔重要

E家入行 要dse 5條2

唔係呃錢，只係唔好講到自己好偉大好為人著想咁
如果開宗名義講到明係做你生意，花左既錢係service charges，冇人會屌
但依家講到好似係佢做義工咁，一心為你好，但其實就剩係sell 佣金最多既基金儲畜保險。sell 果時就乜都得，到claim 果時就又求又盛

機率問題 有幾多點收人40歲前會有大病

其實咩學歷都有
有啲讀港大金融嘅都做保險
我唔係做保險
只不過我唔睇少任何一個職業
倫敦金除外

我都覺應該係佢懶得幫我整
佢成日強調多數唔賠
問多幾句就話唔賠
話我睇完咁貴無得claim就唔好
決定打上去問

其實保險公司都係做生意
佢一定要有錢賺
而且賺唔少，佢先願意做落去
同埋你會願意同佢買

而家冇啦保險有冷靜期，買完21日內你都可以取消張單
仲邊有人肯做床單

買保險買黎出糧比班sales? 不鳥

咪係

從來買保險叫唔係買個product 係買個service 你遇到個好agent就無問題啦 當然你唔好買d 19保險公司啦 9成9都係呃鳩你

一直用開自動轉帳
無理保險扣幾多錢
諗住正常都唔會錯
前排check下條數
發現點解扣咁多錢
打去問下先知扣多左我錢
前幾日先寄封信叫我簽名
要簽名先拎得番d錢

利申 A字頭大公司

咁多plan其實都係百貨應百客姐， 你冰皮咪又係咁食，咁點解有咁多隻口味， 咪就係有啲人鍾意食個種，有啲人鍾意食另一種囉

睇你肯唔肯搏姐 如果唔擔心40歲前唔會有病，唔會病意外 咁咪唔洗買

醫療保要有agent跟先有用

屋企人入院做手術 買左醫保 11萬claim到10萬
之前去旅行比人偷野 除左現金 其他都claim足 不過報案要話比人搶 唔好話偷 因為會唔賠 有d傻狗agent唔會提你
之前都唔信保險 不過殺到埋身就唔到你唔信

依家買定人壽就啱 啲黑警咁撚樣打人法 好大機會有得Claim

要跟保險公司訂立既條款同佢對賭
少數人好彩既咪贏少少囉

由於危疾保險的條款較為複雜，對危疾的定義在不同保單都會有所不同。投保人就算不幸患上危疾，往往未能得到全額賠償。

Iris以最常見到癌症賠償為例，早期癌症病變只會得到保單賠償金額的一至兩成賠償，要去到後期癌症病變才會得到全額賠償，所以保障金額不代表最後投保人實際能得到的賠償。假設投保人買一份50萬元保額的保險，早期癌症病變可能只得5萬元賠償，隨時不夠私家醫院的手術費。

所謂「魔鬼在細節」，她提醒，有些危疾保險的條款非常模糊，如「交界性或低惡性潛力的腫瘤」、「非致命的癌症」等，就連醫生亦感難以介定，這樣為保險公司提供更大的詮釋空間，受保人可能要小心地跟保險公司「捉字蝨」。

師兄我每年派兩萬比你
但你每月要供一萬比我 我派到你個孫死果日都得 @@

I dun think so
I had surgery done in private hospital last yr
they really compensate what I need
I work in public hospital but i will strongly suggest you guys have medical insurance cover , the waiting time of imaging or new case appointment is just sooooooo long in public hospital

and my plan only $ 5000 per Year , it is not much and i claimed 80%
however , if you have very severe illness that required admission to ICU, i think my cheap plan cant help

唔信保險果班通常都讀書少 你打一大篇英文 你覺得佢地識睇？

我係保險佬

我只可以話 我啲客有咩事第一時間打比我

每次搞claim 都賠足 返黎嘅feedback 都係多謝感激

原因係我會解釋清楚份保單嘅作用同條款

有咩事我都幫佢安排好哂

只可以話呃人嘅係agent 唔係保險

最近先送完月餅比每一個客

依家搞到搬屋吖 其他唔關保險事嘅嘢都搵我幫手

我睇死佢可能得中學畢業

lazy ar ma 🙈
if they dont even google translate they just wait in public hospital la
I am not agent just wanna help them, they should help themseleves too 🙈

又唔係嘅 之前家母有危疾都claim到唔少
好嘅agent難搵就真 有啲唔係冇得賠 係費事幫你搞

老老豆豆 我地賺嘅係保險公司出比我地嘅佣

你啲錢呀 保障呀 係你地自己

唔通出去食飯你會話幫人交租所以唔食咩

你交就交嗰少少錢

但有責任感嘅保驗佬 serve 你成世

唔識風險管理的人 你講咩都無用 由佢啦

醫生都介定唔到，保險公司話事點介定
仲唔係保險公司必贏

仲記得先母過身前大約廿年供份保險 (我唔知屬於乜類型)，見佢每年交一次七百幾接受八百美元保費，交到佢百年歸老為止自動完結兼賠錢，到佢過身時，我去保險公司claim錢，最後總數得13萬幾港幣，我心諗搞乜鳩？之前年年供六千幾，廿年後收返13萬幾？唔好講通漲，就算本金都收唔返！

伯母買嘅係咩類型

有d人唔熟，通常就係自己覺得需要入院，要做手術，以為保險包就直接住院，但原來門診都可以做到呢個治療，咁就奶野

呢個我唔認同，保險佬都會轉工㗎嘛，好難跟你成世，最緊要搵間可信嘅公司，which自己填claim form都得

弊在60年後100萬經過60年通脹後唔知買到咩
reference: 60年前一間私樓幾萬蚊

巴打全職做？

俾保險妹呃左個處

醫療保險、后生買最少300幾、住私家要一人一半、小病四天12萬、自己要出5萬！金裝高级plan要千幾蚊一個月可賠九成、你話一年供萬幾蚊然後咒自己標會你話幾on9.
而且私家好多危疾醫唔到。建議有家族遺傳病及十歲以下兒童才買

咁又唔會 通脹唔會永遠存在
好耐以前係通縮 所有嘢都有個週期
歷史都會重複 因為過度通脹個泡沫會爆
之後就會亂

我都想

睇吓咩保險佬啦 喺呢行訂立咗目標去發展嘅 係唔會轉工

如果係純粹出黎試下 求其hea做嘅緊係做唔掂會轉工

買保險唔單止係買保障 仲係買agent嘅服務

咩都自己搞自己跟

咁唔洗要agent 淨係開個網上投保比你得啦

試諗下你重病啱啱做完手術住緊院 仲想唔想自己搞咁多野

有個好嘅agent 同啱嘅保障 咪可以放心養病 有咩事一個電話搞掂

最重要係唔洗自己同埋屋企人為你嘅醫藥費擔心

重有好多過左七十歲唔保、就算你買左幾十年

當你平均85歲死
40年資產增值得50%真係死得
reference: 香港樓30年升左1000%

咁你都up得出
宜家通脹低少少d央行都急住減息放水

咁係事實吖嘛
如果通脹係會永遠持續嘅現象
人類歷史自發現貨幣咁耐
一定唔止宜家呢個面值添
總有啲地方會出現意外
eg 打仗 天災人禍

吹到人類歷史
fiat currency根本係爲通脹而生
如果打仗只會狂印錢，瘋狂貶值

所以咪會出事 民國印到億億聲 結果係點？
津巴布韋直頭轉用美金
去到一個位一定會有事
只係出現係咩時候 我地死前見唔見到係一回事
房地產市場飽和 資金就流向商品市場
五大市場互相影響

【行動po】全民文宣日！每星期一齊貼連儂貼文宣

唔好意思借個位宣傳
小妹提議每星期一四晚做全民文宣
一齊出街貼連儂啦

出事咪渣都無得淨囉
留返張保單抆屎啦

同我講嘅嘢冇衝突 我又唔係話保單抗通脹
本來資產就要多元化架啦
淨買樓咪all in 房地產
淨揸港紙咪all in 港紙
保單都唔止一個功能啦
保單性質上係保本 用得好唔好就自己事
有啲有錢佬就係買份保險 貪佢出咩事政府都冇權充公

你睇你#177講咗乜

我真係唔知，因為我係細仔，從小到大角色都係屬於不容說三道四果隻，所以冇權過問。

唔通我哋坐喺度就可以預知未來咩
點知未來市場嘅情緒係點
或者重現經濟大蕭條 好多人對投資冇慾望
咁咪冇通脹 仲有好多原因出現
有早知就冇BB啦 我哋依家睇幾十年前就話姐
我知長遠係通脹 但真係唔一定
銀紙印到億嗰陣 你都對個市場冇信心啦

當你30歲
每個月供$500

你80歲意外死陪100萬
問題係50年後100萬買到乜？
可能連骨灰龕位都買唔到

其實買保險 唔洗諗得咁複雜
簡單講 咪hedge緊自己健康 跟住要俾premium者

六合彩expected value咁低都大把人買 就係覺得會中者 又唔見人話六合彩呃錢

1: 儲蓄保預期回報係實際回報4、5倍，HSBC昆左我老豆十年
2.中型手術：賠5皮大佬呀我割粒膽石都10皮啦，我計過保費同保額比例，真係百病纏身先叫有著數

利申 做過4年retail bank rm仔

預期回報嗰啲就真係唔好信
要回報都唔會搵保險公司
病嗰啲我就真係唔清楚

個投保者咁熟個保單
就駛撚要保險從業員咩
而家同個保險公司大怪獸對賭，個保單件武器又係限制自己，連埋個保險經紀係二五仔，點同保險公司鬥呀

醫保先最有用
亦都係最少保險佬賣 因為無肉食
癌病都有四期
第一期原生癌 開刀切左就無事
如果你只買危疾 佢只會賠20-25%既保額

利申 入過醫院做過中型手術 就知危疾一定要配合醫療買

無知又只識申手就叫做膠，你去比街邊D白色車水下你，過一排就知

街邊呃人白色車 吸人血 食人肉 死落地獄都唔夠比

呢條我中過

無左幾千蚊

因為佢地一蚊都唔L 幫襯你買嘛

我身邊都有人係因為醫療保險賠足所以冇咁辛苦
聽完之後我都幫佢個經紀買左份

任何財務安排， 都唔好太過信人。

買終身嘅話一定會賠足

又屈
我係agent死全家
我唔係你全家俾狗屌，ok?

保險係比你分散風險 呢個世界係相對的 有得必有失
係比你用黎對沖

agent 賣儲蓄人壽，你第一年保費他幾乎全袋落袋

隨時真係有病，都喺claim 返個本金

如果出街食飯話係有機黑毛豬
點知係普通豬咪係呃人
保險佬話乜都有得賠，或者唔講有乜會冇得賠咪係呃人

其實都係一分錢 一分貨
買個陣睇清楚d條款
基本上都冇野好呃

所以係保險佬呃人

講真，睇你買個個老唔老實…
我自已份…入去做檢查，都有得賠，仲有得SL補償

就係驚呢樣仲要每個月唔平

你慢慢同你d潛在客戶解釋啦

最好老實講埋你唔係為錢

只係想幇人啦

弱智

我唔係做保險agent 我有正職 自己有買保險 又claim過
完成見唔到有問題 你唔好見人支持保險就話人做保險agent啦 傻西

睇下1299股價就知做保險幾好搵 仲有啲保險狗中學畢業都百萬年薪

羊毛出自羊身上 佢哋咁肥仔 啲錢唔係出自客人身上仲可以係邊度嚟？

保險不嬲都睇agent 如果自己on9揀個中學都未畢業嘅mk仔/50歲啊嬸幫你 咁你就預左比人呃啦 佢地可能都唔知自己sell緊乜野 有得揀點解唔揀d年資耐 大學畢業嘅agent 唔係話佢地唔會呃人 而係起碼佢地做野細心仔細d 睇得明數字同stats 解釋到比你聽

仲有 無人逼到你地簽單 你由得班agent點樣吹都好 打死都唔簽班agent都吹你唔脹 條款唔睇清楚就亂簽 出事又怪無得賠 咁係自己on9 同簽其他合約一樣 簽之前點都要睇清楚問清楚 如果agent唔幫你claim就另一回事

保險有晒冷靜期，簽完覺得唔對路/俾人昆咗嘅咪冷靜期內直接cut咗佢，咁如果過完冷靜期/交完保費先覺有伏想cut咁就真係閣下問題

其實真係睇個agent有無用
好似我之前份醫療買咗一年都無
就check到身體有問題要做手術
一樣claim足
仲要半年後覺得腸胃唔舒服去照下
一樣賠足
所以我覺得幾抵
所以結論都係睇agent做人啦

完全啱，仲要撞正d 畢業無耐當Pt個d，到時變孤兒單

假如本身有D病痔瘡等以為小事，無報健康申報。買左之後有癌症
保險係會因為你無報過之前痔瘡的病，而唔賠償你癌症。佢地會話，如果你一早有報，咁張保單係唔同價錢，我地亦未必會同你做保險。

人越大，睇過的專科同小病係有N咁多種。是但報漏一樣都有可能屬重大健康事無報。一蚊都無得賠

識人做保險但之後移咗民
搵佢買嗰啲除咗恭喜都唔知講咩好
所以一係搵人介紹，一係好熟個agent份人
cold call/網上撩你買嗰啲真係得啖笑

你估精算師唔洗食飯丫？

意外保係咪買富通最好？

除左第三者保險
旅遊保險
係咁多

見D保險佬成日拎坐個百萬圓桌黎打飛機
又話公司請佢去旅行食buffet
上網睇一D又話年薪過百萬
一D又話年薪=56萬再扣回佣 就入到
咁複雜 有冇連登百萬圓桌會員可以講解下

前提係你要知道自己有痔瘡有睇過醫生
冇睇過都冇問題

笑左出聲 講左我心聲 同唔到無知既人討論

Agger
尤其第二段十分認同
好多人都係咁
其實做任何野
自己都有責任睇清楚
保險就算係純保都唔係話平野
唔係落街食個飯咁簡單
咁重要都唔自己了解問多幾句
出左事怪得邊個？
老一輩常犯錯誤

咁多人話寧願將d錢放落股票同基金到
放落基金到就傻仔啦
計埋手續費比盡你8厘息都幾叻仔
真係要claim錢既時候唔知你d息要幾多年先cover到
仲要有年期壓住筆錢
股票就唔同
如果你賺既錢真係每年都cover到既
真心佩服你
你真係搵好多
而且你根本唔洗返工
你亦都唔需要買任何保險
講呢句同話拎筆錢去做生意一樣
拎去做生意隨時做李嘉誠
其實唔難

不過其實保險類似對沖
講話蝕錢真係得啖笑
成日驚人呃你錢
其實呃得你最多係你老細

保險佬點解會呃人

因為利潤高 點解利潤高 因為公司搵到錢

咁點解公司搵到錢 因為食水深囉

呃人同門檻係無直接關係 你睇d高官 有錢人

點解呃人又奶共 因為貪心囉

人壽單的話，第一年保費差不多全落 agent袋

賺太多了

呃人都可以係香港做到市值成萬億 我真係笑以不語

啱呀！

林鄭都可以年薪差唔多500萬 佢憑咩

咪一次又一次呃人囉

拎市值黎講

同中共日日拎GDP打飛機有咩分別

笑以不語

我係同你講緊 呃都呃到咁多人
你唔用 大把人用 只不過我覺得係蠢人先唔會用

同埋呢個世界 人就係自私 賺你錢就緊的
我自己就心甘命底比佢賺

后生

唔好覺得你自私 就所有人都自私

小人之心度君子之腹

自己買左就覺得唔用既人都係蠢

同次按危機果時d人有咩分別

你e家生存係呢個世界 有咩野係唔會比人賺錢？
水電煤住？
認清楚事實啦 哥哥仔 活係自己世界下係無用
呢個世界行緊資本社會啊

話你覺得唔買就蠢 係思維單向無分辨能力

就同我講資本主義

睇你唔似買完 怕比人話9你比人搵笨

似係做緊保險啦

仲有資本主義唔代表無社會責任

堅尼系數高民生唔好 社會動亂一樣搵唔到錢

我同你講 我唔係做保險 我有正職 你個觀念錯9曬
話保險好 有用 就係做保險？
同埋我係話比較蠢的人會選擇唔用 有問題？
同唔到無知既人討論
現實d講啦 社會責任？你唔好咁天真啦
你望下香港？有邊間公司有社會責任？
活在當下 思想咁天真 你應該讀書少

咩係有正職
保險係副業果個咁做咩聰明人要用？
用黎走資？

對唔住 我同你溝通唔到 就咁完

柒頭皮

算啦，同佢講曬9氣

好簡單，點解全世界都要人買三保~?係因為怕你陪唔起人地條命/醫藥費

條命就自己嘅，你覺得自己條命爛/唔值得比錢買個對沖保障 or 你自己有錢比得起咪唔買

其實最緊要係揀個好agent，自己有咩唔明就問清楚

儲蓄危疾唔好係鎖你年期
大前提係唔買儲蓄自己投資回報好過佢
多數人都係輸突

同我想法一樣
基本上心態最緊要,買穩陣藍籌無問題
但大多數人都係輸細價股同動物

所以每個人都有自己贏錢的方法

有事 claim唔到？

識玩可以賺錢

富通？

講黎聽下

傻的嗎 咁你有咩著數

簽單嘅意思係開單？ commission俾返公司唔正常喎
唔使自己搵客 佢派客俾你冇咩佣食係正常嘅
但唔應該乜都冇 不過時薪咁高又冇乜所謂
計返都抵 你詳細啲講下囉 因為伏唔伏要睇佢個做法
例如你入間公司係under邊個 係under個fd？

老實講
買保險本身我唔覺得係呃錢
問題係銷售手法
其實一間保險公司成隊精算師計晒數應該要收幾多保費比客，就好似馬會本身就係賠率到抽左水咁，無論開大定開細莊家都係贏硬，但作為賭客我都會賭得心甘情願，因為我可以預見自己贏幾多輸幾多

但係原來現實係，贏左想要賠得足，我係一定要係投注嗰陣挺胸收腹，手要擺s形姿勢，腳要擺o形，要唱住歌落飛，然後張飛要擺20年咁先可以賠得足，跟住你一句撻落黎話馬飛上面寫左條款係你自己唔睇，然後20年後去拎錢又話當年counter同你落飛嗰個人已經冇做，所以又唔知搵左邊個跟，接手嗰個就一定hea鳩你

咁嘅賭場，邊個願意入

咩户口？ 銀行？？？
銀行嘅話 好明顯係洗黑錢 千祈唔好制
點解講緊嘅嘢同保險咁唔同嘅

呃咗錢囉

幫你老母咩，洗撚你幫

呢樣最撚On尻